[緊急] 今晚要人！DQ咗候選人就投票都無用

選舉事務處就修改「區議會選舉活動建議指引」做公眾諮詢，其中一項超重大修訂，就係為區議會選舉引入萬惡嘅「確認書」，等選舉主任可以隨意DQ參選人資格（見「指引」第三章第3.9(b)條）。
處方今晚（6月25日）會就修訂舉行公眾諮詢大會，既然我哋話要喺11月重奪區議會，就冇可能俾武器佢哋，DQ晒政府想封殺嘅人，等保皇黨自動當選！做個好公民，記得積極去發表意見！

日期：2019年6月25日
時間：晚上7時至9時
地點：鰂魚涌基利路1號鰂魚涌社區會堂
「區議會選舉活動建議指引」全文：

Push

推

呢個緊要，各路人馬請迎敵

有冇人整合下問題？

收工去

push

3.9 (b) 提名表格同意及聲明部分
根據《區議會條例》，候選人必須填妥提名表格
及聲明部分，並由一名見證人 8
簽署作實。候選人
須聲明他／她會擁護《基本法》及保證效忠香港
特別行政區 [《區議會條例》第 34(1)(b)條 ]。
任何人在與選舉有關的文件中 (包括提名表格 )作 出
他明知在要項上屬虛假的陳述，或罔顧後果地在
該等文件中作出在要項上不正確的陳述，或在該
等文件中遺漏任何要項，即屬犯罪，可判處第
2 級罰款 (5,000 元 )及監禁 6 個 月 [《區議會選舉程
序規例》第 104 條 ]。
為了確保所有候選人於簽署提名表格內的有關聲
明時，已清楚明白《基本法》的相關條文以及作
出有關聲明的法例要求和相關責任，並且在這個
情況下真誠地簽署提名表格內的有關聲明，選管會擬備了一份確認書供候選人簽署，以協助選舉
主任行使法例賦予的權力履行其職責，確保提名
程序能依法完成；候選人亦可藉簽署確認書表明
他／她已理解上述要求和責任。候選人須注意，
擁護《基本法》是指擁護《基本法》各項條文，
包括第一條 9
、第十二條 10及第一百五十九 (四 )條 11
的規定。

according to《區議會條例》第 34(1)(b)條, 提名表格載有或附有一項示明該人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區的聲明。既然申請人已在提名表格內聲明擁護基本法，想問填妥提名表格是否符合法例要求？如否，選委會對《區議會條例》第 34(1)(b)條的法律詮釋是如何得出？

聲明係咪表格一部分？

點解要簽確認書？法例無要求簽署確認書。
若不簽署確認書，選舉主任「可以」視喱個行為做咩行為？

確認書係咪表格一部分？
2015年：

2019年：

是否認同基本法當中有某些條文比其餘條文更重要？
《基本法》第 1 條訂明：“香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部
分。”
《基本法》第 12 條訂明：“香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高
度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。”
《基本法》第 159(4)條訂明：“本法的任何修改，均不得同中華人民共和國
對香港既定的基本方針政策相抵觸。”

點解只係喺新聲明入面加入三條？不如成份基本法擺做appendix？
第二條
全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。
第五條
香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。
第八條
香港原有法律，即普通法、衡平法、條例、附屬立法和習慣法，除同本法相抵觸或經香港特別行政區的立法機關作出修改者外，予以保留。

選管會無權過問選舉主任決定，咁邊個決定要喺聲明加料？
若然係，我可否視為係一次選管會擴大選舉主任權力？

推推

reddit?

推今晚見
仲有咩問題問？

問民建聯果條友用游蕙禎相
可唔可以引申成支持港獨

迫壓力選舉主任是唯一途徑
當然後生仔想選亦應該守番佢條線

取消咗啦，淆底

【Now新聞台】選舉管理委員會經風險評估後，基於公眾安全和保安考慮，決定取消晚上的區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會。

又笠水正苦

屌，咁都笠水

邊個比選舉主任咁大權力, 選舉主任又點樣保持自己嘅中立性

8

取消咗喇

Canceled

firm?

怕到取消左！！ 取消埋右！！！

區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會取消
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代選舉管理委員會發出：

選舉管理委員會（選管會）經風險評估後，基於公眾安全和保安考慮，決定取消原定今日（六月二十五日）晚上七時至九時在香港鰂魚涌基利路1號鰂魚涌社區會堂舉行的區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會。公眾人士請不要前往公眾諮詢大會。巿民可就建議指引內容提供書面意見。

選管會發言人表示：「選管會舉辦公眾諮詢大會並邀請巿民出席發表意見，需要考慮場內所有參與者的安全。經風險評估，選管會決定取消今日的公眾諮詢大會。」

建議指引的公眾諮詢於六月十一日展開，至七月十日結束，為期三十日。巿民可就建議指引內容提供書面意見。

市民可以在七月十日或之前，把書面意見郵寄到香港灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不予考慮。

如有查詢，請致電2891 1001。

完
2019年6月25日（星期二）
香港時間14時15分

取消咗呀屌你

取消咗啦，仲推

市民可以在七月十日或之前，把書面意見郵寄到香港灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不予考慮。

打

cancel咗了喎，好似

驚撚到

推！

依個緊要 推推推

cancel